請教「電工」巴打, 充電插頭爆炸

是咁的,

三腳 USB 充電插頭(非原裝, 街外買既普通 USB 插頭) (插牆) + 尿袋原裝USB線 + 充緊一個尿袋

充電三個鐘之後

1) 個三腳 USB 充電插頭突然爆炸, 插頭爆開哂, 炸到黑哂, 成屋跳哂制
2) 原裝USB線 其中插住插頭嗰一邊炸到黑左 , 另一邊插實尿袋無事
3) 尿袋無爆炸 , 但事後發現個尿袋一格都無充過電

我想問 , 到底係 插頭有問題, 定係尿袋令到個插頭有問題而爆炸 ?

thx

補充一句, 依 set 組合

之前成功叉過好多次電架啦, 唔係第一次叉

意外有乜好笑 ? 識就唔該答下

三腳 USB 充電插頭 問題, 短路過熱爆炸
利申中三讀過IS

mk 字無人屌

漏電斷路制 你唔係講跳制 ?

睇人仆街最開心 點會唔好笑

rhx

我無電工知識 , 都係咁諗

但想聽下 有冇電工牌巴打 講解下

嗯。

人既問題 咁撚蠢都唔知

個充電插頭 係類似圖中依款

爆開方法同圖中差唔多

我好懷疑, 圖中依款雜嘜插頭 係咪 有危險性

哦。

巴打好波

冇爬文
三腳插條地係咪真係有駁地？
可能三腳插冇駁地
大陸牌尿袋？
有冇一邊插input 一邊插output

其實見唔到實物 用唔到錶 連你個尿袋都未見過
就算真係電工 都係靠估

尿袋input current 幾多Amp?
Charger output current 幾多Amp?

如果有問題 用尿袋果時本身尿袋會熱

驚佢個Charger長期overload，而又冇overload protection，入面啲零件長期過熱。

尿袋當時只係 input , 無同時做緊 output

尿袋係蝗製, 但唔係雜嘜野 or 冒牌野,
尿袋 7800mAh,
Input 5V/ 1200mA
Output 5.3V/ 1000mA

個尿袋用左超過 4 年以上

三腳插 係香港 D 雜貨店買 , 外型好似扮係 apple 原裝插頭咁款

有冇插地線我唔清楚

因為單野其實唔係我出事, 我好奇上嚟問下

用垃圾預左喇

駁電呢啲梗係唔好買雜嘜

我好懷疑係咪個插頭 其實唔合規格就拎出嚟賣

但又唔怪得佢地喎, 插頭依味野個安全性 好似經常被忽視

d 人 (包括我) 成日覺得尿袋會易 d 爆炸 因為蝗野抵死啦

但無諗依 D 插頭 仲易爆過個尿袋

黃金呀 普通雜貨舖係咁賣 ... 咁咪好多潛伏出事問題 ?